[
  {
    "id": 1,
    "question": "Hvem er finansministeren i Norge?",
    "options": [
      "Trygve Slagsvold Vedum",
      "Erna Solberg",
      "Jonas Gahr Støre",
      "Sylvi Listhaug"
    ],
    "correct_answer": "Trygve Slagsvold Vedum"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Hva er hovedstaden i USA?",
    "options": [
      "New York City",
      "Los Angeles",
      "Chicago",
      "Washington DC"
    ],
    "correct_answer": "Washington DC"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Hvem var statsministeren før Erna Solberg?",
    "options": [
      "Kjell Magne Bondevik",
      "Jens Stoltenberg",
      "Gro Harlem Brundtland",
      "Erling Norvik"
    ],
    "correct_answer": "Jens Stoltenberg"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "De nordligste fylkene i Norge er?",
    "options": [
      "Hordaland og Sogn og Fjordane",
      "Nordland og Troms og Finnmark",
      "Rogaland og Vest-Agder",
      "Trøndelag og Møre og Romsdal"
    ],
    "correct_answer": "Nordland og Troms og Finnmark"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Hvilke partier sitter i regjering i Norge?",
    "options": [
      "Høyre og Fremskrittspartiet",
      "Arbeiderpartiet og Senterpartiet",
      "Venstre og Kristelig Folkeparti",
      "Miljøpartiet De Grønne og Rødt"
    ],
    "correct_answer": "Arbeiderpartiet og Senterpartiet"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Hva er den lengste elven i Norge?",
    "options": [
      "Gudbrandsdalslågen",
      "Glomma",
      "Drammenselva",
      "Numedalslågen"
    ],
    "correct_answer": "Glomma"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Hva var jobben til Sylvi Listhaug?",
    "options": [
      "Statsminister",
      "Helseminister",
      "Innvandringsminister",
      "Utenriksminister"
    ],
    "correct_answer": "Innvandringsminister"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Hva er PI?",
    "options": [
      "En matematisk konstant som er forholdet mellom en sirkels omkrets og diameteren",
      "En kjemisk formel for vann",
      "En forkortelse for politiets innsatsstyrke",
      "En type matvare"
    ],
    "correct_answer": "En matematisk konstant som er forholdet mellom en sirkels omkrets og diameteren"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Hvem var Norges første kvinnelige statsminister?",
    "options": [
      "Erna Solberg",
      "Gro Harlem Brundtland",
      "Kjell Magne Bondevik",
      "Jens Stoltenberg"
    ],
    "correct_answer": "Gro Harlem Brundtland"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Hva er Ivar Aasen kjent for?",
    "options": [
      "Nynorsk",
      "Bokmål",
      "Samisk",
      "Dansk"
    ],
    "correct_answer": "Nynorsk"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Hvorfor feirer vi 8. mars?",
    "options": [
      "Internasjonal kakedag",
      "Arbeidernes dag",
      "Kvinnedagen",
      "Nasjonaldagen"
    ],
    "correct_answer": "Kvinnedagen"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Hva heter lederen i Nord-Korea?",
    "options": [
      "Kim Jong-il",
      "Kim Jong-un",
      "Kim Jong-nam",
      "Kim Kardashian"
    ],
    "correct_answer": "Kim Jong-un"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Hvem er Theresa May?",
    "options": [
      "En britisk skuespiller",
      "En britisk popstjerne",
      "Var statsminister i Storbritannia 2016-2019",
      "En berømt forfatter"
    ],
    "correct_answer": "Var statsminister i Storbritannia 2016-2019"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Hva heter den norske nasjonalsangen?",
    "options": [
      "Ja vi Elsker",
      "Norge i rødt, hvitt og blått",
      "Norges Sønner",
      "Sønner av Norge"
    ],
    "correct_answer": "Ja vi Elsker"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Fullfør utrykket: En fugl i hånden er bedre enn ti ..",
    "options": [
      "I skogen",
      "I luften",
      "På taket",
      "I fjellet"
    ],
    "correct_answer": "På taket"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Fullfør utrykket: Kjært barn har mange ..",
    "options": [
      "Kjoler",
      "Venner",
      "Sko",
      "Navn"
    ],
    "correct_answer": "Navn"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Hva heter Norges kronprins?",
    "options": [
      "Haakon",
      "Olav",
      "Magnus",
      "Erik"
    ],
    "correct_answer": "Haakon"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Hva heter Norges kronprinsesse?",
    "options": [
      "Mette-MArit",
      "Ingrid",
      "Marianne",
      "Sofie"
    ],
    "correct_answer": "Mette-MArit"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Hva heter presidenten i USA (per 2023)?",
    "options": [
      "Donald Trump",
      "Barack Obama",
      "Joe Biden",
      "George Bush"
    ],
    "correct_answer": "Joe Biden"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Hva er brexit?",
    "options": [
      "Storbritannias utmelding av EU",
      "En ny type frokostblanding",
      "En populær britisk matrett",
      "En britisk musikkfestival"
    ],
    "correct_answer": "Storbritannias utmelding av EU"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Hvor ble siste vinter-OL arrangert?",
    "options": [
      "Sør-Korea",
      "Kina",
      "Japan",
      "Canada"
    ],
    "correct_answer": "Japan"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Hva står NRK for?",
    "options": [
      "Norges Radio og Kringkasting",
      "Norsk RiksKringkasting",
      "Norsk Radio og TV",
      "Nasjonalt RadioKringkasting"
    ],
    "correct_answer": "Norsk RiksKringkasting"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Fullfør uttrykket 'Dra meg baklengs inn i..'",
    "options": [
      "Nattens mørke",
      "Skogen",
      "Mørket",
      "Fuglekassa"
    ],
    "correct_answer": "Fuglekassa"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Hva jobber Jens Stoltenberg med nå?",
    "options": [
      "Forfatter",
      "Foredragsholder",
      "Nobelkomiteen",
      "NATO-leder"
    ],
    "correct_answer": "NATO-leder"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Hva gjorde Edvard Munch?",
    "options": [
      "Politiker",
      "Forfatter",
      "Kunstner",
      "Astronaut"
    ],
    "correct_answer": "Kunstner"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Hvem er brødrene Ingebritsen?",
    "options": [
      "Musikere",
      "Friidrettsutøvere",
      "Skuespillere",
      "Kokker"
    ],
    "correct_answer": "Friidrettsutøvere"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Hva er det Hvite Hus?",
    "options": [
      "En populær restaurant",
      "En historisk kirke",
      "Amerikanske presidenters embedsbolig",
      "En berømt fornøyelsespark"
    ],
    "correct_answer": "Amerikanske presidenters embedsbolig"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Hvem er justisministeren i Norge nå?",
    "options": [
      "Emilie Enger Mehl",
      "Sylvi Listhaug",
      "Jøran Kallmyr",
      "Jon Georg Dale"
    ],
    "correct_answer": "Emilie Enger Mehl"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Hva er Tom Hagen kjent for?",
    "options": [
      "Profesjonell idrettsutøver",
      "Milliardær",
      "Kjendis-kokk",
      "Forsker"
    ],
    "correct_answer": "Milliardær, mulig drapsmann"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Hva er contouring?",
    "options": [
      "En musikksjanger",
      "En sminke-teknikk for å definere ansiktet",
      "En dansestil",
      "En form for båtrace"
    ],
    "correct_answer": "En sminke-teknikk for å definere ansiktet"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Hvilken verdensdel ligger Mexico i?",
    "options": [
      "Afrika",
      "Asia",
      "Sør-Amerika",
      "Nord-Amerika"
    ],
    "correct_answer": "Nord-Amerika"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Hvilke land grenser Norge til?",
    "options": [
      "Sverige, Danmark, Finland",
      "Sverige, Russland, Finland",
      "Tyskland, Sverige, Danmark",
      "Sverige, Finland, Island"
    ],
    "correct_answer": "Sverige, Russland, Finland"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Hva står MDG for?",
    "options": [
      "Miljøpartiet De Grønne",
      "Moderne Demokratiske Grupper",
      "Miljøvennlig Demokratisk Gjerning",
      "Mennesker for Demokratisk Gjennomføring"
    ],
    "correct_answer": "Miljøpartiet De Grønne"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Når sluttet andre verdenskrig?",
    "options": [
      "1939",
      "1941",
      "1945",
      "1950"
    ],
    "correct_answer": "1945"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Hvem er Henrik Ibsen?",
    "options": [
      "Kokk",
      "Politiker",
      "Forfatter og dramatiker",
      "Musiker"
    ],
    "correct_answer": "Forfatter og dramatiker"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Hvem tar over etter Kong Harald?",
    "options": [
      "Mette-Marit",
      "Ingrid Alexandra",
      "Sverre Magnus",
      "Kronprins Håkon"
    ],
    "correct_answer": "Kronprins Håkon"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Hvilket dyr er i Norges riksvåpen?",
    "options": [
      "Ørn",
      "Løve",
      "Hval",
      "Elg"
    ],
    "correct_answer": "Løve"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Hva er 8 * 8?",
    "options": [
      "32",
      "48",
      "64",
      "72"
    ],
    "correct_answer": "64"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Hvilke farger er primærfargene?",
    "options": [
      "Rød, Gul, Blå",
      "Grønn, Oransje, Lilla",
      "Svart, Hvit, Grå",
      "Rosa, Lysblå, Lilla"
    ],
    "correct_answer": "Rød, Gul, Blå"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Hva er verdens største hav?",
    "options": [
      "Atlanterhavet",
      "Det indiske hav",
      "Arktisk hav",
      "Stillehavet"
    ],
    "correct_answer": "Stillehavet"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Hvilket land er størst i verden?",
    "options": [
      "Kina",
      "India",
      "Russland",
      "USA"
    ],
    "correct_answer": "Russland"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Hovedstaden i Australia?",
    "options": [
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Canberra",
      "Brisbane"
    ],
    "correct_answer": "Canberra"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Hvilket program leder Fredrik Solvang?",
    "options": [
      "Skavlan",
      "Lindmo",
      "Debatten",
      "Senkveld"
    ],
    "correct_answer": "Debatten"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Hvor mange måneder i året har 28 dager?",
    "options": [
      "1",
      "4",
      "6",
      "12"
    ],
    "correct_answer": "12"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Hvilken klubb spiller Erling Braut Haaland for?",
    "options": [
      "Liverpool FC",
      "Real Madrid",
      "Manchester City",
      "Borussia Dortmund"
    ],
    "correct_answer": "Manchester City"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Hvem er statsministeren i Norge nå?",
    "options": [
      "Jens Stoltenberg",
      "Sylvi Listhaug",
      "Erna Solberg",
      "Jonas Gahr Støre"
    ],
    "correct_answer": "Jonas Gahr Støre"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Hva heter barna til Martha Louise og Ari Behn?",
    "options": [
      "Leah, Maud og Emma",
      "Olav, Harald og Astrid",
      "Marius, Ingrid og Sverre",
      "Mia, Lukas og Nora"
    ],
    "correct_answer": "Leah, Maud og Emma"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Hva heter barna til kronprinsparet?",
    "options": [
      "Ingrid Alexandra, Sverre Magnus",
      "Marius, Leah, Maud",
      "Emma, Olav, Harald",
      "Nora, Mia, Lukas"
    ],
    "correct_answer": "Ingrid Alexandra, Sverre Magnus"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Hva er Norges største innsjø?",
    "options": [
      "Mjøsa",
      "Vannsjø",
      "Storvatn",
      "Gjensjøen"
    ],
    "correct_answer": "Mjøsa"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Hvilket land har flest innbyggere i verden?",
    "options": [
      "Kina",
      "India",
      "USA",
      "Indonesia"
    ],
    "correct_answer": "Kina og India"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Norges eldste by?",
    "options": [
      "Oslo",
      "Bergen",
      "Trondheim",
      "Tønsberg"
    ],
    "correct_answer": "Tønsberg"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Hvilket land ligger Machu Picchu i?",
    "options": [
      "Peru",
      "Chile",
      "Brasil",
      "Colombia"
    ],
    "correct_answer": "Peru"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Hva er Homo sapiens?",
    "options": [
      "En type fugl",
      "En fisk",
      "Mennesker",
      "En ape"
    ],
    "correct_answer": "Mennesker"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Hva kalles skogens konge?",
    "options": [
      "Bjørn",
      "Rev",
      "Elg",
      "Ulven"
    ],
    "correct_answer": "Elg"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Hvilke farger har det engelske flagget?",
    "options": [
      "Blå og hvit",
      "Rød og hvit",
      "Blå og gul",
      "Hvit og rød"
    ],
    "correct_answer": "Hvit og rød"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Hvilken type energikilde bruker en Tesla-bil?",
    "options": [
      "Bensin",
      "Diesel",
      "Strøm",
      "Hydrogen"
    ],
    "correct_answer": "Strøm"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Hvilket land kommer taco fra?",
    "options": [
      "Italia",
      "Spania",
      "Mexico",
      "Brasil"
    ],
    "correct_answer": "Mexico"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Hvilket dyr er avbildet på Gjende kjeks?",
    "options": [
      "Elg",
      "Reinsdyr",
      "Bjørn",
      "Hare"
    ],
    "correct_answer": "Reinsdyr"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Hva er apartheid?",
    "options": [
      "En type matrett",
      "En politisk ideologi",
      "Raseskillet",
      "En type musikk"
    ],
    "correct_answer": "Raseskillet"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Hvem er Elon Musk?",
    "options": [
      "En kjent skuespiller",
      "En profesjonell idrettsutøver",
      "En forretningsmann og investor",
      "En astronaut"
    ],
    "correct_answer": "En forretningsmann og investor"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Hvilket selskap lager iPhone?",
    "options": [
      "Samsung",
      "Huawei",
      "Google",
      "Apple"
    ],
    "correct_answer": "Apple"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Hvem var grunnleggeren av Apple?",
    "options": [
      "Steve Jobs",
      "Steve Wozniak",
      "Ronald Wayne",
      "Bill Gates"
    ],
    "correct_answer": "Steve Jobs"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "Hvem var grunnleggeren av buddhismen?",
    "options": [
      "Konfucius",
      "Moses",
      "Jesus",
      "Buddha"
    ],
    "correct_answer": "Buddha"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Hva heter Islams helligste by?",
    "options": [
      "Bagdad",
      "Mekka",
      "Medina",
      "Kairo"
    ],
    "correct_answer": "Mekka"
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "Hva er 2^2?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correct_answer": "4"
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "Hva er 'ananas' på engelsk?",
    "options": [
      "Banana",
      "Pineapple",
      "Apple",
      "Pear"
    ],
    "correct_answer": "Pineapple"
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Løs gåten: En bonde har 17 sauer, alle bortsatt fra 9 dør. Hvor mange sauer er igjen?",
    "options": [
      "0",
      "9",
      "17",
      "8"
    ],
    "correct_answer": "9"
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Hvem oppdaget penicillin?",
    "options": [
      "Thomas Edison",
      "Marie Curie",
      "Alexander Fleming",
      "Isaac Newton"
    ],
    "correct_answer": "Alexander Fleming"
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Hva står BSU for?",
    "options": [
      "Boligsparing for ungdom",
      "Bil- og sykkelsalg under utstilling",
      "Byggeselskap for unge",
      "Bokstav- og staveutvikling"
    ],
    "correct_answer": "Boligsparing for ungdom"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Hvor kommer ark fra?",
    "options": [
      "Plast",
      "Papir",
      "Tre",
      "Stål"
    ],
    "correct_answer": "Tre"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Hvor mange ben har en edderkopp?",
    "options": [
      "6",
      "8",
      "10",
      "12"
    ],
    "correct_answer": "8"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Hvilke planeter er det i solsystemet vårt?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "correct_answer": "8"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Hvilken alder feirer man konfirmasjon?",
    "options": [
      "12",
      "15",
      "18",
      "21"
    ],
    "correct_answer": "15"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Hvilken planet har ringer?",
    "options": [
      "Mars",
      "Venus",
      "Jupiter",
      "Saturn"
    ],
    "correct_answer": "Saturn"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Hva er solen?",
    "options": [
      "Planet",
      "Stjerne",
      "Måne",
      "Komet"
    ],
    "correct_answer": "Stjerne"
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Hvorfor feirer vi påske?",
    "options": [
      "For å ønske våren velkommen",
      "For å feire at vinteren er over",
      "For å minnes Jesu lidelse, død og oppstandelse",
      "For å feire påskelammet"
    ],
    "correct_answer": "For å minnes Jesu lidelse, død og oppstandelse"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Hva står LHBTQ for?",
    "options": [
      "Lett, Håndfast, Brukbar, Tung, Kvalitet",
      "Lesbisk, Gammel, Hetero, Trans, Queer",
      "Lun, Høst, Barmark, Tung snø, Kveld",
      "Lesbian, Gay, Bisexual, Transgender, Queer"
    ],
    "correct_answer": "Lesbian, Gay, Bisexual, Transgender, Queer"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Hvem er Trond Giske?",
    "options": [
      "Fotballspiller",
      "Skuespiller",
      "Tidligere politiker for Arbeiderpartiet",
      "Musiker"
    ],
    "correct_answer": "Tidligere politiker for Arbeiderpartiet"
  }
]
